\chapter{Beispiel Rassen}

\section{Menschen}
Keines der anderen Völker ist so reich an Varianten wie der Menschen. Es gibt muskulöse, gerade bei den körperlich hart arbeitenden, und schwächliche Menschen; sie können ausgehungert sein oder sich fettleibig zeigen. Der durchschnittliche Mensch ist ein Meter achtzig und dabei 72 Kilogramm schwer - wobei das Mittel hier kaum aussagekräftig ist. Ihre Hautfarbe ist regelmäßig der klimatischen Zone entsprechend von dunklem Teint (Süden) bis blass (Norden). Ihre körperlichen Eigenschaften sind absolut ausgeglichen. Sie sind manchmal hier, mal dort begabt, und jeder entwickelt individuelle Stärken und Schwächen. Sie werden klar von ihrem Kulturraum und der näheren Umgebung geprägt, besitzen aber einen ungewöhnlich starken Willen. Kein Wunder, dass die meisten Geschichten und Legenden tatsächlich von Menschen handeln. Sie wachsen über sich und alle Maße hinaus und wissen stets zu überraschen. Sie leben überall, auch wenn sie oberirdisches Leben dem Leben unter Tage vorziehen. Einige behaupten sogar, dass es für den Menschen unmöglich wäre, ständig unter der Erde zu leben. Andererseits verfügen die Menschen über eine unglaubliche Anpassungsfähigkeit. Es existieren Kulturen und Gemeinschaften wie Sand am Meer. Schon lange wurde den Menschen ein selbstzerfleischendes Ende vorhergesagt. Ihr kurzes Leben verleite sie zu einem Höchstmaß an Egoismus. Dazu würden sie letzten Endes doch immer zur Gewaltt als Lösung von Konflikten greifen. Und doch sind es die Menschen, die Reiche im Frieden erblühen lassen und die sich für ihre Kinder, die Freiheit und andere Menschen aufopfern, die einander helfen und beistehen und hohe Künste und Ideale besitzen.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} „Nichts was wir nicht können“\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} ca. 50 Jahre.\linebreak
\textbf{Lebensraum:} Städte und Dörfer.

\section{Die Kender}
Vier Fuß sind diese kleinen Wesen höchstens groß. Spitz zulaufende Ohren schauen unter ihren meist naturbraunen bis blonden Haaren hervor. Diese in der Regel zu einem Pferdeschwanz nach hinten gebunden. Auf diesen ist der Kender mindestens genauso stolz wie ein Zwerg auf seinen Bart.
Kender haben einen sehr filigranen Körperbau. Sie sind außerordentlich w und geschickt. Zusammen mit ihrer Schnelligkeit sind sie nur sehr schwer z fangen. Und Fangen spielen sie mit den anderen Rassen sehr gerne. Ihre Hände und Finger sind besonders klein und dünn, so dass sie sehr feine Arbeiten damit erledigen können.
In jungen Jahren haben sie eine sehr helle und glatte Haut. Mit der Zeit bräunt diese aber rasch und ihr Gesicht bekommt sehr schnell sehr viele Lachfalten. Denn Kender lachen für ihr Leben gern. Sie sind sehr fröhlich und können nahezu jeder Situation etwas Spaßiges abgewinnen. Das bedeutet allerdings nicht, dass Kender nicht traurig sein können. Auch sie können weinen.
Kender lieben es, sich so bunt wie nur möglich anzuziehen. Traditionell tragen sie Fellwesten, denn diese sind plüschig weich und halten warm. Denn auch im Winter treibt ihre Wanderlust sie durch die Welt. Farbige Hemden und Hosen und stabile Schuhe wechseln sie häufig. Zum einen, weil die Farbkombination mit der Zeit langweilig wird und zum anderen, weil die Schuhe sich spätestens bei der dritten Welt Durchwanderung abnutzen. Kleidungsstücke mit Taschen werden natürlich bevorzugt, aber sie tragen trotzdem eine Unmenge an Beuteln, Taschen und sonstigen Behältern mit sich herum, zusätzlich zu ihrem Rucksack. Die werden zwar sehr schnell sehr voll, aber das ist ja auch der Sinn und Zweck dieser Sachen.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} Abenteuerlustig\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} ca. 65 Jahre, was noch höher wäre, wenn sie nicht regelmäßig ihr Leben für Abenteuer riskieren würden.\linebreak
\textbf{Lebensraum:} Städte und Dörfer, meistens sind sie aber auf Wanderschaft.

\section{Die Elfen}
Einen Elf erkennt man meistens sofort, wenn man ihm gegenübersteht: Eine etwas kleinere, zierlichere Statur als die der Menschen, ein fein geschnittenes Gesicht und nicht zuletzt die spitzen Ohren lassen selten Zweifel zu. Obwohl diese Merkmale zusammen mit ihrer feinen, wohlklingenden Stimme, ihrer erhabenen Art und ihren ausgeprägten Sinn für die schöngeistigen Dinge, z.B. Verse, Gesang, Tanz und Musik, die Elfen sehr zerbrechlich und schwach wirken lassen, sind sie doch gute Kämpfer, die besonders von der Fechtkunst und dem Einsatz von Magie begeistert sind. Gerade auf dem Gebiet der Magie haben sie eine besondere natürliche Begabung, so dass es nicht verwunderlich ist, dass viele große Magier Elfen sind.
Die Hauptinteressen der Elfen liegen, anders als bei den meisten Rassen, nicht beim Kampf oder materiellen Dingen. Sie beschäftigen sich lieber häufig und oft sehr lange (und Elfen haben viel Zeit, ein Elf von über 1000 Jahren ist keine Seltenheit) mit Tanz, Gesang und der Dichtkunst, erfreuen sich an schönen Dingen (z.B. Schmuck), wenden sich den inneren, geistigen Dingen zu und genießen einfach das Leben, sofern keine anderen Dinge dringlicher sind.
Dieses Wesen lässt sie in den Augen der meisten anderen, materiell ausgerichteten Rassen als ein wenig seltsam und verschlossen, manches Mal sogar arrogant (wobei bei den Elfen eine Tendenz zu Arroganz und Hochmut nicht zu leugnen ist) erscheinen. Dies sind sie in Wirklichkeit aber nicht, es ist eben nur sehr schwer für z.B. einen Menschen, das Wesen und die Persönlichkeit eines Elfen zu begreifen. Sie schließen nicht sehr leicht Freundschaft, doch hat man einmal die Freundschaft eines Elfen gewonnen, kann man sich derer für immer sicher sein, genau wie ein Feind den Elfen für immer fürchten sollte.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} Perfektion der schönen Künste.\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} 1500-2000 Jahre\linebreak
\textbf{Lebensraum:} Große weitreichende Städte nahe den Wäldern

\section{Die Zwerge}
Die Erscheinung der heutigen Zwerge kann als klein und kräftig gebaut beschrieben werden. Sie erreichen eine Größe von etwa vier Fuß und haben dabei ein Gewicht von durchschnittlich 100 Kilo.
Typisch ist für männliche Vertreter dieser Rasse, dass sie volle Bärte tragen. Während die Hügelzwerge eine gebräunte Hautfarbe, rötliche Wangen und helle Augen haben, sind die Bergzwerge nur hellbraun, haben glatte Wangen und ebenfalls helle Augen. Die Haarfarbe reicht von Weiß und braun bis hin zu grau und schwarz. Andere Völker würden die Zwerge als habgierig, geizig und mürrisch beschreiben, doch sie selbst sehen sich ganz anders. Sie glauben an ihre harte Arbeit und daran, dass diese sie reich machen wird, denn für diese beiden Leidenschaften leben sie. Sie lieben Edelmetalle und Edelsteine und ihre Fertigkeiten bei der Verarbeitung dieser Stoffe sind wahrlich meisterhaft. Gerne werden daraus Schmuckstücke oder Waffen gefertigt.
Zwerge gelten aufgrund ihrer Ausdauer und Zähigkeit auch als exzellente Kämpfer, denn aus Schmerzen machen sie sich nicht viel und kämpfen tapfer bis zum Ende.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} „Wir brauchen es, Ich bau es!“\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} 250-350 Jahre.\linebreak
\textbf{Lebensraum:} Hügelzwerge an der Oberfläche (bei Menschen). Höhlenzwerge in unterirdischen Städten.

\section{Die Gnome}
Gnome sind wie die Zwerge und Kender von kleiner Statur, dabei aber drahtig mit einer braunen Hautfarbe und weißen Haaren. Gnome sind technisch außerordentlich begabt. Zu ihren Erfindungen zählen der Flaschenzug, der Bergwerksschacht, die Schraube und das Zahnrad. Fremden gegenüber sind die Gnome misstrauisch.
Gnome sprechen die Umgangssprache, allerdings sehr schnell, ohne Punkt und Komma und ohne jemals einen Satz zu Ende zu sprechen. Die Gesellschaft der Gnome ist in Gilden organisiert. Jeder Gnom erhält bei seiner Geburt eine Lebensaufgabe zugewiesen, die er fortan zu erfüllen anstrebt. Gelingt es ihm, sie zu erfüllen, sichert dies ihm und seinen Vorfahren einen Platz im Leben nach dem Tod.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} „Ich muss mein Lebenswerk vollenden!“\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} 150-200\linebreak
\textbf{Lebensraum:} In einem Bezirk der Stadt Runenhammer

\section{Die Kokuri}
Die Kokuri sind kleine Katzenähnliche Gestalten, die meist in dichten Wäldern zu finden sind. Sie besitzen ein dunkles Fell, durch das sie des Nachts sehr viel schlechter zu sehen sind, als Tagsüber, was auch zur Folge hat, dass sie eher Nachtaktiv sind. Sie können sehr gut sehen (vor allem nachts), und durch ihre großen Ohren auch sehr gut hören. Kokuri sind sehr scheu und leben zurückgezogen in großen Bäumen. Auch bewegen sie sich fast nur auf diesen. Sie klettern über Äste und hangeln sich von Baum zu Baum. Dies führte dazu, dass sich ihre Beine zurückentwickelt haben. Trotzdem können sie aufrecht und auch sehr flink laufen. Ihre Arme jedoch sind durch das klettern weitaus länger und kräftiger ausgeprägt. Auch sind sie oft Tagelang ohne Rast unterwegs, um zu jagen. Sie ernähren sich hauptsächlich von Fisch und Fleisch, doch auch ab und zu von Beeren und Kräutern. Kokuri zeigen anderen Völkern gegenüber kaum Respekt, spielen ihnen gerne Streiche und klauen auch unheimlich gern.\linebreak
\textbf{Rassenaspekt:} Immer einen Streich auf lager\linebreak
\textbf{Lebenserwartung:} 155-160\linebreak
\textbf{Lebensraum:} Auf und in Bäumen